

В данной вики описаны различные задачи и конструкции в геометрии Лобачевского.

Один из способов показать разницу между разными геометриями - решение одних и тех же задач в разных геометриях. А также построение конструкций, возможных в одной геометрии и невозможных в другой.

Некоторые задачи решаются одновременно в Евклидовой геометрии и геометрии Лобачевского.


Не стесняйтесь писать свои замечания, идеи, предложения насчёт оформления wiki(или не wiki), новых задач, демок 
в [обсуждениях](https://gitlab.com/quant61/non-euclid-structures/-/issues)


Возможен перенос на [mdBook](https://rust-lang.github.io/mdBook/format/mathjax.html) - спасибо ilya sheprut за наводку.



#### Некоторые общие замечания:


Многие задачи и структуры в геометрии Лобачевского можно свести к треугольникам(зачастую прямоугольным) или к четырёхугольникам Саккери/Ламберта.

Многие задачи решаются в двухмерной плоскости, даже если дело происходит в трёхмерном пространстве.
Особо можно выделить 2 вида сечений/проекций/плоскостей: картографическую(геометрическую, горизонтальную, вид сверху) и платформерную(вертикальную, вид сбоку).

Для сравнения некоторые задачи могут решаться для следующих поверхностей:

- Евклидова геометрия:
  - бесконечная плоскость
  - поверхность сферической планеты
  - поверхность внутри сферической полости

- Геометрия Лобачевского:
  - бесконечная плоскость
  - ~~эквидистантная~~ поверхность гиперсферы
  - поверхность сферической планеты
  - поверхность бесконечной сферы
    - та же поверхность изнутри

  

Если не указано иное, то радиус кривизны пространства считается за единицу


Запланировал дописать.
- Касательные к окружности
- Кусок крыши, который невозможно увидеть с поверхности.


